複数行テキストコントロールが提供する入力を制御する機能について解説します。

## 最大文字数の指定

setLengthAsByteメソッドを使えば、setMaxLengthメソッドでコントロールへの入力可能文字数を設定する際に、バイト単位と文字単位のどちらを使うかを指定できます。setLengthAsByteメソッドをtrueに設定すると、setMaxLengthメソッドはバイト単位で処理され、falseにすると文字単位で処理されます。

## 改行コードの取り扱い

setAcceptsCrlfメソッドを使用してクリップボードへ改行を含む文字列をコピー、または貼り付けた場合の改行コードの扱いを設定できます。setAcceptsCrlfメソッドは、以下の3つの動作から選択します。既定値はCrLfMode.NoControlです。

| 値                                             | 説明                                            |
| --------------------------------------------- | --------------------------------------------- |
| NoControl                                     | 改行コードはそのままでコピー、貼り付けを行います。                     |
| Filter                                        | コピー、切り取り、または貼り付け文字列内にあるすべての改行コードを削除します。       |
| Cut                                           | コピー、切り取り、および貼り付け文字列内にある最初の改行コード以降の文字列を切り取ります。 |

なお、複数行モードの場合はsetAcceptsCrlfメソッドの設定は無効になります。

